Steven Spielberg認為網上串流嘅戲以後冇資格入圍奧斯卡

繼康城大戰完之後
Roma係奧斯卡攞完獎又引發新一輪罵戰

大家撐邊個

睇黎你個好朋友史高斯要搵你傾一傾計

條廢老OUT晒啦，邊個話睇戲一定要入戲院睇??

都係睇社會對「電影」定義既共識，如果過多廿年Interactive電影成為主流，到時大眾可能唔係坐定定睇戲添

佢係我心目中既神導
但呢個行為好撚廢老

香港金像獎都要求係戲院上映過先有資格參選，奧斯卡反而無？

(甲) 參選資格

二零一八年度參選電影
凡於二零一八年一月一日至十二月三十一日在香港作首輪公開售票放映，連續七天內於五十個座位以上的影院放映不少於五場的香港電影(註一)，影片長度六十分鐘或以上，並以三十五毫米菲林放映或數碼放映(註七)，均自動參選「第三十八屆香港電影金像獎」。

如果係主張奧斯卡一定要係戲院既theatrical setting下評審作品咁又如何呢?

不過諗一諗又係好多技術問題..真係不了...

無記錯roma都有象徵式喺戲院放映吓
但並無喺戲院公開上映

咩料 我就係入院睇

講緊美國

有好多戲我都想喺戲院銀幕上面睇去感受多,唔係所有人都有能力將自己家庭影院套野up到同戲院同級
roma我喺ipad上面睇完覺得硬係差咁啲野
如果Netflix維持住呢種搶完套戲,少量上映/唔上映去引人訂佢,我會支持spielberg

佢可能映射緊D網紅 youtuber 拍網片既人
當有一日以上個D都可以提名既話 , 對成個電影發展都唔係好事黎
當然roma真係導演有D料到
但steven可能想警戒一下從影既人員 拎獎提名唔係隨便一部手機 相機就做到

16年拍 netflix 18年買
無netflix無roma？

講studio
fox searchlight

Harvey Weinstein 表示佢冇摸過就冇資格參加最佳女主角

Netflix有得睇喎

我直頭覺得攞獎既戲唔可以太少人睇

最簡單Martin Scorsese套新片The Irishman
冇傳統電影公司肯出幾億去拍
唔俾錢都算 電影公司最興就係改你劇本 塞一兩個最紅影星
唔係netflix肯出錢拍 肯定套The Irishman結果係一堆拍超級英雄嘅演員

呢點好難計
不過oscar攞親獎 不論文藝片定商業片
本土票房都唔會太差

以前有廣告頒獎典禮，唔少得獎廣告未睇過
又有啲得獎文藝電影，得極少戲院極少場，鬼知你憑咩攞獎

Nolan 的話 就最好要 imax戲院上過 先可入圍

其實好似Roma個做法就係最好
上架日戲院同步限量放映
其實屎忽堡都係怕Netflix崛起會少人投資落戲院
不過時代係會變化 串流太方便
當然電影永遠係大銀幕睇係最爽

經過Roma輸咗Best Picture一役之後，聽聞The Irishman會喺北美大規模上映兩星期，之後先喺Netflix上架

其實D電影成本咁高，係Netflix上面播圍唔圍到皮?

要求喺戲院上可以確保部電影有一定水準

單反拍攝都賺大錢既話
以後唔使花咁多心血時間拍imax、做杜比混音、專業調色
反正觀眾都係搭車用電話睇

劇本一定會變質 回應移動平台既市場
方便你暫停做完自己嘢 繼續播放都記得返劇情
遲早變成劣幣驅逐良幣

周邊行業生存環境只會越來越差
做唔到生意 做唔到藝術
觀眾又冇得睇好嘢
係雙輸局面
spielberg先係真正有遠見嗰個

同意Spielberg
你老味就廢老,人地幾撚有遠見

其實Roma都有係北美上映咗兩星期，之後先喺Netflix上架
但係史高斯好似要求上映個範圍要再大d同長d

都係睇下Netflix會唔會屈服姐

好似話原本冇人敢發行Roma 話個個都驚套戲太小眾,冇人會入場睇
所以最後得Netflix先出手,買咗Roma個發行權

問題係netflix唔肯跟行規
係戲院上映90日後先放上網
佢最後只係等左3個禮拜就放左上網
搞到一眾連鎖戲院，例如amc十分唔妥
所以唔肯上映roma
呢個亦都係電影界入面個point of controversy

但我自己唔同意steven spielberg
Streaming/ netflix嘅製作品質唔會比傳統電影低
而且netflix 宗旨唔係要拍一套可以滿足到最多人嘅戲，而係要吸引毎一個消費族群，滿足盡可能多嘅電影口味嘅人，呢個係傳統電影產業難以突破嘅框框，因為無人保證拍冷門野一定有人睇。但netflix可以有end users嘅data，知道呢套戲有幾人會啱睇，更加願意比錢去拍。

黑白，西班文加墨西哥方言，仲要素人演員，roma真係無可以係傳統電影業入面出到世

agger
完全掉轉黎講
宜家就係乜戲都Imax打鬥英雄片大賣
周邊小品藝術片先冇得玩
宜家多個平台反而話imax 杜比冇得做

Spielberg唔係話要趕絕Netfflix上d戲
傳統電影有好大既初期投入，不論係服裝佈景定電影院既聲畫器材既投入，個門檻通常係比而家而流動平台為主要市起既串流電影高，分開兩個市場對雙方既發展都好
好似PC game同手機 game，當一方侵食另一方既市場時反而會令到產品單一化，對觀眾都唔係好事

on9
二十年前 一樣有v8家用機賺大錢

電影係睇故事/拍攝

而唔係鬥$多

無錯，所以人人都可以係導演
寫個故事拍條100分鐘既戲 upload 上YouTube
夠好既提名拎金像獎容不易

我都係咁諗
雖然佢咁講似廢老，同跟唔上時代步伐
但都明白佢對傳統電影模式既堅持
老一輩認知當中覺得入戲院係大銀幕坐定定睇幾粒鐘先叫「睇戲」

大銀幕+環迴立體聲先係真正享受

不過我又唔會抹殺人地拍好片嘅努力

講冇錯就係有netflix呢種新媒體先多唔同類型戲,家下出面清一色英雄片吸金片,大電影公司志在賺錢,理撚得你,賺錢片開第二第三集無限loop,netflix俾D二線公司多生存機會,又多導演練習下,之前滅境公司就係因為票房麻麻,賣俾netflix先回本

根據你垃圾logic咪戰狼好好睇

戲院上唔上同政治因素有關
知唔知西線無戰事當日衰咩

古時黑白畫面, 拍野係一卷卷再剪,係咪又要屌埋現在的電影唔傳統
早期電影史係所謂無聲電影係咪又要屌現在班人玩到全景聲

講來講去咪就係行業利益
一陣比低成本串流野秒左就比投資人屌,所以就dq人獲得榮譽的機會

遲早變到同手機game一樣

Scorsese 拍戲點都唔洗搵超級英雄演員掛

So?
但當時無電影出品公司接手喎

你講出哂名個啲就緊係啦
問題係長期都係講緊first film movie maker個班
同埋一大班independent甚至歐洲movie maker咪要跟呢啲holloywood so call規矩

disney買fox，六大變五大係問題, 主流都係得Plan B Entertainment同Annapurna正
之前已經睇過文講六大(五大)至從marvel條formula行得通
已經少咗好多出歐洲四大影展, sundance, tornoto呢類買戲
netflix真係係改變到觀眾同studio culture前, 應急好重要的一樣野

我覺得Spielberg條廢老幫公司講野多啦
做咗咁多年producer, 有咁多deal

我成日覺得佢當初重用leonardo dicaprio係佢對市場 電影公司 同自己嘅妥協